水務署：證實深水埗主教山減壓缸達116年歷史 明展開加固

水務署表示，明日會展開位於主教山的深水埗食水減壓缸臨時加固和整理工程，讓工作人員可於安全情況下入內視察，以進行復修和保育。水務署亦證實減壓缸有116年歷史。

水務署說根據紀錄，減壓缸在1904年落成，署方在1952年加建現時所見的混凝土結構。

臨時加固工程主要包括支撐減壓缸頂部有潛在鬆脫可能的部分混凝土板塊、磚拱和其他有潛在危險的結構部分，以保持減壓缸結構穩定，並提高工地安全。

至於臨時整理工程則包括，提供臨時上落通道以便工作人員視察，安裝臨時排水設施疏導雨水以防止水浸，整理和保護較早前拆除的破碎石塊磚頭以便將來用作復修，以及在減壓缸頂部洞口設置臨時覆蓋物，以防止內部結構曝露於陽光下和出現其他風化影響。

水務署說，已修復減壓缸工地圍欄，並加強保安，由於工地有一定程度潛在危險，呼籲市民切勿擅自進入工地。

留名等睇被人加料
得不償失